[
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 커뮤니케이션 디자인의 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "운동과 시선을 중시하는 디자인이다.",
        "incorrect_answers": ["라틴어 'Communicare'를 어원으로 한다.", "두 개 이상의 개체가 기호를 매개로 무언가를 공유하는 것이다", "사람과 사람사이에 기호에 의해서 의미를 전달하는 과정이다."],
        "desc": "커뮤니케이션은 대화나 상호작용을 의미합니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "망막에서 일어나는 변화에 관계없이 그 사물에 대해 지속적으로 고정적인 인식을 하고 있는 현상은?",
        "correct_answer": "항상성",
        "incorrect_answers": ["운동시", "형태시", "지각성"],
        "desc": "생체가 여러 가지 환경 변화에 대응하여 생명 현상이 제대로 일어날 수<br> 있도록 일정한 상태를 유지하는 성질 또는 그런 현상이고,<br>여러 가지 조건이 바뀌어도 친숙한 대상은<br> 항상 같게 지각하게 되는 현상입니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "빅터 파파넥(Papanek victor)이 주장한 디자인의 복합 기능에 포함되지 않는 것은?",
        "correct_answer": "효과",
        "incorrect_answers": ["방법", "연상", "미학"],
        "desc": "복합기능주의 : 기능과 미의 복합기능<br>6가지 디자인의 목적 : 용도, 필요성, 연상, 미학, 목적지향성, 방법"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 설명에 해당하는 조형운동이자 사회운동은?<br><table border='1'><tr><td>1910년에서 1935년 사이에 러시아에서 일어난 새로운 조형운동으로 조형의 추상성과 기하학적 간결함, 형태의 경제성에 입각한 디자인을 추구했으나, 스탈린의 탄압으로 종결되었다.</td></tr></table>",
        "correct_answer": "구성주의",
        "incorrect_answers": ["기능주의", "역사주의", "미래주의"],
        "desc": "러시아에서 일어난 디자인 운동은 구성주의 밖에 없습니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 설명들과 관계있는 디자인은?<br><table border='1'><tr><td>- 인터넷 상에서 이루어진다.<br>- 시/공간을 초월하여 세계 각국에 정보 전달이 가능하다.<br>- 사용 편의성에 입각한 사용자 중심의 인터페이스가 있어야 한다.<br>- 쌍방향, 일관성, 통일성을 고여해야 한다.<br>- CF, 출판, 애니메이션 등 새로운 적용 분야가 계속 늘어나고 있다.</td></tr></table>",
        "correct_answer": "웹 디자인",
        "incorrect_answers": ["제품 디자인", "그린 디자인", "금속 디자인"],
        "desc": "인터넷에서 이루어지므로 시/공간의 제약이 없습니다.<br>베너등으로 좀더 다양한 광고가 생겨나고 있습니다.<br>다수의 사용자가 이용하므로 편의성을 고려하여야 하며,<br>쌍방향, 일관성, 통일성등의 문제도 고려하여 제작하여야 합니다.<br>현재 웹표준을 중시하지 않고 액티브X를 남용하여<br> 문제가 제기되고 있습니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "게슈탈트(Gestalt)의 형태에 관한 시각 기본 법칙에 해당되지 않는 것은?",
        "correct_answer": "통일",
        "incorrect_answers": ["근접", "유사", "연속"],
        "desc": "게슈탈트 시지각 기본법칙엔 근접, 유사, 연속, 폐쇄등이 있습니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "오스트발트(Ostwald)색상환은 무채색 축을 중심으로 몇 색상이 배열되어 있는가?",
        "correct_answer": "24",
        "incorrect_answers": ["9", "10", "11"],
        "desc": "오스트발트의 색상환은<br> 황(yellow), 남(ulteramarine blue), 적(red), 청록(sea green)의 4색에다<br> 그 사이 사이에 주황(orange), 청(turquoise), 보라(purple), 황록(leaf green)을 배치하여 8색 입니다.<br>최종적으로 이것을 다시 3등분하여 우측 회전순으로 번호를 붙이면<br> 24색상이 됩니다. <br>이러한 무채색 축을 중심으로 24색상을 가진 등색상 삼각형이 배열되어<br> 오스트발트의 복원추체 색입체가 구성되었다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "디자인의 원리에서 율동에 해당되는 것은?",
        "correct_answer": "점이, 반복",
        "incorrect_answers": ["유사, 대비", "대칭, 비례", "통일, 변화"],
        "desc": "율동(Rhythm)에 해당하는것은<br> 반복, 교차, 방사, 점이(그라데이션) 등이 있습니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "색의 주목성에 관한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "차가운 한색은 따뜻한 난색보다 주목성이 높다.",
        "incorrect_answers": ["명시성이 높은 색은 주목성도 높아지게 된다.", "주목성은 색이 우리의 시선을 끄는 힘을 말한다.", "명도와 채도가 높은 색은 주목성이 높다."],
        "desc": "색은 명시성이 높고, 명도와 채도가 높을수록 주목성이 높아집니다.<br>따뜻한 난색(빨강,주황,노랑)은 차가운 한색(초록,파랑,남색)보다<br> 주목성이 높습니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "망막에 다른 색광이 자극하여 혼합되는 현상으로 색 점이 서로 가깝게 있어 명도와 채도가 떨어지지 않는 혼합방식은?",
        "correct_answer": "병치혼합",
        "incorrect_answers": ["보색혼합", "가산혼합", "감산혼합"],
        "desc": "병치혼합 : <br>서로 색을 섞어서 새로운 색을 만드는것이 아니라,<br> 원색들을 나란히 세워놔서 보는 사람으로 하여금 눈의 망막위에서<br> 서로 혼합되어 보여지는 방식입니다.<br>따라서 색 자체를 섞지 않고 원색 그대로 유지되어서<br> 원래의 명도와 채도가 유지됩니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 설명과 같은 특성을 가지는 선은?<br><table border='1'><tr><td>우아, 매력, 모호, 유연, 복잡함의 상징으로, 여성적인 섬세하고 동적인 표정을 나타낸다.</td></tr></table>",
        "correct_answer": "곡선",
        "incorrect_answers": ["직선", "절선", "점선"],
        "desc": "여성적인 섬세함은 곡선이 가지는 특성입니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "디자인 원리 중 서로 다른 부분의 조합에 의해 생기는 것으로 시각적 힘의 강약에 의한 형의 감정효과를 주는 것은?",
        "correct_answer": "대비",
        "incorrect_answers": ["변칙", "통일", "반복"],
        "desc": "대비(대조): <br>서로 다른 영역이 대립되는 것으로 음영이나 색상등에 대비를 주면 강렬한 디자인을 제작 가능합니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 웹 디자인에 관한 설명과 거리가 먼 것은?",
        "correct_answer": "기업, 단체, 행사의 특징과 성격에 맞는 시각적 상징물을 말한다.",
        "incorrect_answers": ["웹페이지를 디자인하고 제작하는 것을 의미한다.", "웹디자인은 개인용 홈페이지 외 기업용, 상업용 등 매우 다양하다", "웹디자인은 웹과 디자인이라는 두 가지 개념이 결합된 것이다."],
        "desc": "4번은 시각 디자인에 대한 설명입니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "흰색의 바탕 위에서 빨강색을 20초 정도 보고난 후, 빨강색을 치우면 앞에서 본 빨강색과 동일한 크기의 청록색이 나타나 보이는 현상은?",
        "correct_answer": "보색잔상",
        "incorrect_answers": ["망막의 피로", "계시대비", "동시대비"],
        "desc": "빨강색(Red)의 보색은 청록색(Cyan)입니다. <br>따라서 빨강색과 청록색은 보색관계이므로 보색잔상에 해당합니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 기계적 질감에 해당되지 않는 것은?",
        "correct_answer": "나뭇잎",
        "incorrect_answers": ["사진의 망점", "인쇄상의 스크린 톤", "텔레비전 주사선"],
        "desc": "나뭇잎은 자연적(유기적) 질감에 해당합니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "색체 조화의 공통원리에 관한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "대비의 원리 - 배색된 색채들이 서로 공통되는 상태와 속성을 가질 때 그 색채는 조화 된다.",
        "incorrect_answers": ["질서의 원리 - 색채조화는 의식할 수 있으며 효과적인 반응을 일으키는 질서 있는 계획에 따라 선택된 색채들에서 생긴다.", "비모호성의 원리 - 색채조화는 두 색 이상의 배색에 있어서 모호함이 없는 명료한 배색에서만 얻어진다.", "동류의 원리 - 가장 가까운 색채끼리의 배색은 보는 사람에게 친근감을 주며 조화를 느끼게 한다."],
        "desc": "대비의 원리 :<br> 모호한 점 없이 서로 반대되어지는 상태와 속성에 의한 배색군의 조화이다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "배색에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "목적에 관계없이 아름다움을 우선으로 하고 타 제품에 비해 눈에 띄는 색으로 배색하여야 한다.",
        "incorrect_answers": ["사물의 성능이나 기능에 부합되는 배색을 하여 주변과 어울릴 수 있도록 한다.", "사용자 성별, 연령을 고려하여 편안한 느낌을 가질 수 있도록 한다.", "색의 이미지를 통해서 전달하려는 목적이나 기능을 기준으로 배색한다."],
        "desc": "목적에 맞게 해야합니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 두 개의 꽃 모양 중심에 있는 원의 실제 크기는 동일하다. 그런데 왼쪽의 원이 오른쪽보다 커 보이는 현상은?",
        "question_img": "gineungsaWD2009_05_01",
        "correct_answer": "주변과의 대비에 의한 착시현상",
        "incorrect_answers": ["반복원리에 의한 착시현상", "폐쇄원리에 의한 착시현상", "연속원리에 의한 착시현상"],
        "desc": "주변과의 대비에 의한 착시현상의 이미지를 외우세요."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음과 같은 형상이 나타내는 디자인 원리는?",
        "question_img": "gineungsaWD2009_05_02",
        "correct_answer": "비대칭",
        "incorrect_answers": ["조화", "강조", "율동"],
        "desc": "비대칭의 이미지를 외우세요."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "굿 디자인(Good Design)의 조건으로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "합목적성, 경제성, 심미성, 독창성",
        "incorrect_answers": ["합목적성, 실용성, 경제성, 효용성", "합목적성, 심미성, 모방성, 경제성", "합목적성, 심미성, 질서성, 독창성"],
        "desc": "굿 디자인의 조건을 외우세요."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹페이지에서 특정한 문장을 가장 큰 글씨로 화면에 출력하고자 할 때 사용되는 HTML 태그는?",
        "correct_answer": "H1",
        "incorrect_answers": ["H3", "H5", "H6"],
        "desc": "H1~H6까지 사용가능하며 H1이 가장 크고 H6이 가장 작습니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "비대칭 디지털 가입자 회선인 ADSL에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "고속 데이터 통신과 일반 전화를 동시에 이용할 수 있지만 데이터통신 속도가 절반으로 떨어지게 된다.",
        "incorrect_answers": ["Asymmetric Digital Subscriber Line의 약자로 미국 ‘발코어’사에서 개발한 기술이다.", "ADSL은 가입자와 전화국간의 데이터 교환 속도가 서로 다르다.", "하나의 회선으로 데이터 통신과 일반 전화의 이용이 가능하다."],
        "desc": "비대칭 디지털 가입자 회선인 ADSL은 전화와 데이터통신을 동시에 이용할 수 있으며 일반적으로 전화는 저속으로 데이터통신은 고속으로 이용합니다. 따라서 데이터통신은 전화통신보다 속도가 더 빠릅니다.<br>ISDN : 전화하면서도 통신은 가능하지만 속도가 떨어진다.<br>ADSL : 일반 전화선을 사용하면서도 속도 변화없이 고속의 데이터 전송 가능"
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹에서 하이퍼텍스트 문서 전송을 위한 통신 규약은?",
        "correct_answer": "HTTP",
        "incorrect_answers": ["TELNET", "USENET", "FTP"],
        "desc": "HTTP : 웹에서 하이퍼텍스트 문서 전송을 위한 프로토콜(통신규약)<br>TELNET:원격접속 프로토콜(통신규약)<br>USENET : 뉴스그룹 --> 뉴스그룹 프로토콜(통신규약) : NNTP<br>FTP : 파일전송 프로토콜(통신규약)"
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 인터넷 쇼핑몰의 특징으로 볼 수 없는 것은?",
        "correct_answer": "인터넷 쇼핑몰의 활성화는 지역사회를 활성화 시키는 계기가 된다.",
        "incorrect_answers": ["언제 어디서든 쇼핑몰의 이용이 가능하다.", "구매자와 판매자간의 신뢰를 구축하는 것이 중요하다.", "고객의 취향을 파악하여 정확한 Target 마케팅이 가능하다."],
        "desc": "인터넷 쇼핑몰은 해당 지역사회를 벗어나<br> 전국적으로, 전세계적으로 활성화시키는 계기가 됩니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "컴퓨터통신을 하기 위하여 서로 간에 미리 정의된 약속은?",
        "correct_answer": "프로토콜(Protocol)",
        "incorrect_answers": ["접속(Connection)", "레이어(layer)", "브라우저(browser)"],
        "desc": "Protocol : 통신 규약"
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "검색엔진과 그에 해당된 서비스가 틀리게 연결된 것은?",
        "correct_answer": "옥션 - 메일 및 메신저",
        "incorrect_answers": ["야후 - 거기", "네이버 - 지식검색", "네이트 - 보는 검색 체험하기"],
        "desc": "옥션 : 쇼핑, 경매"
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "Java 스크립트 언어에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "Java 스크립트 언어는 HTML과 웹 브라우저와는 상호작용 할 수 있지만, VRML과 같은 인터넷 자원과는 상호작용 할 수 없다.",
        "incorrect_answers": ["Java 스크립트 언어에서 변수명은 숫자 및 특수 문자로 시작할 수 없다.", "Java 스크립트 언어는 대소문자를 구분한다.", "함수 eval()는 Java 스크립트의 내장함수이다."],
        "desc": "VRML브라우저는 사용자를 도착하기로 되어있는<br> 이미지와 장면으로 구성된 다른 사이트로 보낼 수 있습니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "스팸메일(spam mail)에 대한 설명으로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "불특정 다수의 사람에게 일방적으로 전달되는 대량의 광고성 전자우편을 말한다.",
        "incorrect_answers": ["수신자의 허가 하에 전달되는 전자 우편을 말한다.", "사용자 그룹의 구성원을 가리키는 수단으로 사용되는 대체명이다.", "어떤 그룹에 소속된 사람들에게 정기적으로 메시지를 보내는 전자우편을 말한다."],
        "desc": "스팸메일에 대해서 외우세요."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "HTML을 이용한 웹페이지 제작에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "하나의 그림에는 하나의 문서나 사이트만 연결할 수 있다.",
        "incorrect_answers": ["Markup 태그를 이용하여 제작한다.", "다양한 멀티미디어 포맷의 파일을 연결시킬 수 있다.", "위지윅(WYSLWYG)방식은 직접 코드를 입력하지 않아도 웹페이지구성이 가능하다."],
        "desc": "하나의 이미지에 이미지맵 링크를 이용하여<br> 여러 문서나 여러 사이트를 링크시킬수 있습니다. <br>특히 지도 이미지의 경우 이미지맵 링크를 이용하여<br> 각 지역별 링크가 가능합니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "HTML태그의 특징에 대해 올바르게 설명한 것은?",
        "correct_answer": "태그 안에 속성을 정의할 수 있다.",
        "incorrect_answers": ["여는 태그는 있으나 닫는 태그는 없다.", "대소문자 구별을 명확히 해야 한다.", "들여쓰기가 가능하며 웹브라우저에 들여쓰기가 적용된다."],
        "desc": "HTML의 특징:<br>1. 대문자와 소문자를 구별하지 않는다.<br>2. tag라는 명령어들로 이루어져 있다.<br>3. tag는 < >(각괄호) 안에 작성하며 여는 tag와 닫는 tag가 있다.<br>4. 파일 확장자명을 반드시 HTML 또는 HTM으로 지정해 주어야 한다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "미디어 데이터를 처리하고 재생함으로서 웹브라우저의 기능을 확장시켜 주는 것은?",
        "correct_answer": "플러그인",
        "incorrect_answers": ["쿠키", "책갈피", "다이어그램"],
        "desc": "플러그인이란 본래의 프로그램의 기능에<br> 작은 기능들을 더하여 주는 프로그램이라 할 수 있습니다.<br> 대표적인 플러그인은 Active X 프로그램들과 플래시가 있지만,<br> 최근(2021년)에는 거의 모두 퇴출되어 키보드 보안 프로그램이나<br> 암호화 프로그램 등이 쓰이고 있습니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "별도의 Plug-In 프로그램이 없어도 웹브라우저에서 재생 가능한 것은?",
        "correct_answer": "XML 문서",
        "incorrect_answers": ["MOV 파일", "PDF 문서", "VRML 파일"],
        "desc": "XML 문서에 대해서 외우세요."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "IP 주소를 대신하여 쉽게 기억할 수 있고, 이용하기 쉽도록 만든 것은?",
        "correct_answer": "도메인 이름",
        "incorrect_answers": ["파일이름", "주소 클래스", "패킷"],
        "desc": "도메인 이름에 대해서 외우세요."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹 페이지 검색 방식에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "포탈(Portal)검색 방식은 웹 페이지를 방문하여 읽어 온 모든 내용을 인덱스 형태로 제공한다.",
        "incorrect_answers": ["주제별 검색 방식은 웹 페이지를 주제별로 정리하여 디렉토리 형태로 제공한다.", "키워드(Keyword)검색은 사용자가 찾고자 하는 정보의 단어를 입력하여 찾는 방식이다.", "메타(meta)검색은 여러 검색 엔진에서 정보를 찾고 난후, 결과를 통합하는 방식이다."],
        "desc": "인덱스는 어떤 데이터가 HDD(하드디스크)의 어디에 있는지 위치 정보를<br> 가진 주소록과 같은 개념입니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "인터넷 익스플로러 6.0에서 다음과 같이 개인정보 설정을 하고자 한다. 선택해야 할 보안 수준으로 옳은 것은?<br><table border='1'><tr><td>- 압축 정책(컴퓨터가 읽을 수 있는 압축된 개인 정보 보호정책)을 갖고 있지 않은 모든 웹사이트의 쿠키를 차단합니다.<br>- 사용자의 명시적 동의 없이 개인 식별 정보를 사용하는 모든 웹사이트의 쿠키를 차단합니다.</td></tr></table>",
        "correct_answer": "높음",
        "incorrect_answers": ["보통 높음", "보통", "낮음"],
        "desc": "인터넷 익스플로러 6.0의 보안 수준 높음에 대해서 외우세요."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "관련성 있는 페이지 사이를 자유롭게 이동할 수 있는 구조를 가진 컴퓨터상이 문서는?",
        "correct_answer": "하이퍼텍스트",
        "incorrect_answers": ["워드문서", "그림문서", "자바스크립트"],
        "desc": "하이퍼텍스트에 대해서 외우세요."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "일반적으로 드림위버에서 웹문서에 자바스크립트 소스를 삽입하여 인터렉티브한 페이지를 만들 수 있도록 제공해 주는 것은?",
        "correct_answer": "Behaviors",
        "incorrect_answers": ["Layer", "Form", "CSS"],
        "desc": "Behaviors에 대해서 외우세요."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 웹 브라우저의 종류가 아닌 것은?",
        "correct_answer": "드림위버",
        "incorrect_answers": ["넷스케이프", "익스플로러", "모자이크"],
        "desc": "어도비 드림위버 (Adobe Dreamweaver)는 매크로미디어가 개발한<br> 웹 개발 응용 프로그램이며, 현재는 2005년에 매크로미디어를 인수하였던 어도비 시스템즈 소유입니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "인터넷 서비스 중 원격의 컴퓨터를 인터넷으로 접속하여 마치 자신의 컴퓨터처럼 사용할 수 있도록 해주는 것은?",
        "correct_answer": "TELNET",
        "incorrect_answers": ["FTP", "E-MAIL", "www"],
        "desc": "TELNET에 대해서 외우세요."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹 페이지를 제작할 때 사용하는 웹에디터의 종류가 아닌 것은?",
        "correct_answer": "ActiveX",
        "incorrect_answers": ["Notepad", "UltraEdit", "Dreamweaver"],
        "desc": "ActiveX 는 일반 응용프로그램과 웹을 연결시키기 위해 제공되는 기술입니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 Illustrator9.0에서 원하는 각도를 입력해 선택한 오브젝트(Object)를 기울여 주는 메뉴는?",
        "correct_answer": "Shear",
        "incorrect_answers": ["Move", "Scale", "Rotate"],
        "desc": "Shear에 대해서 외우세요."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 웹 디자인 프로세스(Process)를 순차적으로 옳게 나열한 것은?",
        "correct_answer": "주제선정 -> 자료수집 -> 콘티 및 스토리보드 제작 -> 레이아웃 구성 -> 그래픽 작업 및 기술적 요소구현 -> 결과물 수정 보완 -> 서버에 자료 업로드 -> 검색엔진 등록",
        "incorrect_answers": ["주제선정 -> 자료수집 -> 레이아웃구성 -> 콘티 및 스토리보드 제작->그래픽작업 및 기술적 요소구현 -> 결과물 수정 보완 -> 검색엔진 등록->서버에 자료 업로드", "자료수집 -> 주제선정 -> 콘티 및 스토리보드 제작 -> 레이아웃구성 -> 그래픽 작업 및 기술적 요소 구현 -> 서버에 자료 업로드 -> 결과물 수정 보완 -> 검색엔진 등록", "자료수집 -> 주제선정 -> 레이아웃 구성 ->콘티 및 스토리보드 제작 ->그래픽 작업 및 기술적 요소 구현 -> 검색엔진 등록 -> 결과물 수정 보완 -> 검색엔진 등록 -> 서버에 자료 업로드"],
        "desc": "웹 디자인 프로세스(Process)에 대해서 외우세요."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹문서에서 텍스트나 이미지 또는 멀티미디어 요소를 클릭하면 외부의 텍스트나 이미지 또는 기타 다른 멀티미디어 요소로 변경되는 것은?",
        "correct_answer": "하이퍼링크",
        "incorrect_answers": ["테이블", "프레임", "태그"],
        "desc": "하이퍼링크에 대해서 외우세요."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "플래시MX에서 문자를 이용하여 버튼을 만들 경우 글자와 글자 사이의 공백부분에서 마우스가 위치했을 때 버튼이 작동하도록 만드는 방법으로 가장 옳은 것은?",
        "correct_answer": "버튼 심벌의 히트(Hit)영역에 사각형을 그려준다.",
        "incorrect_answers": ["스테이지에서 사각형의 그래픽심벌을 만들어 버튼 심벌 밑에 놓는다.", "문자를 그래픽 심벌로 만들어서 버튼 심벌을 만든다.", "버튼 심벌에서 레이어를 추가한다."],
        "desc": "버튼 심벌의 히트(Hit)영역에 사각형을 그려주는 것에 대해서 외우세요."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 GIF 파일 포맷의 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "1670만 가지의 색상을 인덱스 색상으로 사용할 수 있다.",
        "incorrect_answers": ["이미지의 일부분을 투명하게 만들 수 있다.", "애니메이션 효과를 만들 수 있다.", "이미지가 점진적으로 나타나는 Interlace 효과를 낼 수 있다."],
        "desc": "GIF 파일은 픽셀당 최대 8비트까지 지원하며,<br> 256가지의 색상을 표현할 수 있습니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "애니메이션 도구인 플래시(FLASH)가 가지고 있는 특징이 아닌 것은?",
        "correct_answer": "비트맵 형식이기 때문에 고품질 이미지 제작이 가능하다.",
        "incorrect_answers": ["파일 크기가 비교적 작으면서 좋은 품질의 무비를 만들어 준다.", "사운드 및 다양한 파일 포맷을 지원한다.", "웹브라우저에서 자체적으로 플래시 무비가 실행된다."],
        "desc": "비트맵 형식은 고품질 이미지에 적합하지 않습니다.<br>고화질 이미지에는 벡터(Vector) 이미지가 적합합니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음과 같은 설명에 해당되는 리샘플링 알고리즘은?<br><table border='1'><tr><td>- 사진처럼 복잡한 음영과 색의 변화가 심한 이미지에 적합하다.<br>- 새로 생성해야 할 픽셀의 색채 값을 추출하기 위해 방사형의 주변으로부터 픽셀들의 평균적인 색채 값을 찾는 것이다.<br>- 가장 사실적인 세부 묘사를 얻을 수 있다.</td></tr></table>",
        "correct_answer": "Bicubic",
        "incorrect_answers": ["Bilinear", "Resolution", "Nearest Neighbor"],
        "desc": "Bicubic에 대해서 외우세요."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "컴퓨터그래픽스 시스템의 입력 장치가 아닌 것은?",
        "correct_answer": "플로터",
        "incorrect_answers": ["키보드", "마우스", "스캐너"],
        "desc": "플로터는 설계도면 등을 출력하는 대형 출력장치 입니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "벡터 이미지에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "전문 용어로 래스터 이미지라 한다.",
        "incorrect_answers": ["수학적으로 행렬을 사용하여 좌표변환을 통해 정의된 선과 곡선으로 구성되어 있다.", "그래픽의 품질을 그대로 유지하면서 선의 색상, 이동, 크기를 변경할 수 있다.", "해상도에 영향을 받지 않는다."],
        "desc": "래스터 이미지는 비트맵 이미지를 일컫는 말입니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹페이지에서 사용되는 버튼을 가장 부적절하게 제작한 것은?",
        "correct_answer": "모든 버튼이 자연스럽게 사라진다.",
        "incorrect_answers": ["문자 버튼의 색상과 배경이 변한다.", "애니메이션 효과로 움직이는 버튼을 제작한다.", "흔들리는 이미지가 메뉴로 바뀐다."],
        "desc": "모든 버튼이 사라지면 불편할 것입니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "3차원 컴퓨터 그래픽의 모델링 방식 중 물체의 면과 면이 만나서 구성되는 모서리 선을 사용하여 물체의 형상을 표현하는 방식으로 점, 꼭짓점을 연결하는 선 또는 곡선만으로 표현하는 방식은?",
        "correct_answer": "와이어프레임(Wire Frame)모델링 방식",
        "incorrect_answers": ["솔리드(Solid)모델링 방식", "CSG(constructive Solid Geometry)모델링 방식", "B-Reps(Boundary Representation)모델링 방식"],
        "desc": "마치 철사를 이어서 만든 뼈대처럼 보이므로 와이어 프레임이라 합니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹디자인 프로세스 중 Pre-Production 단계에 해당되지 않는 것은?",
        "correct_answer": "이미지 제작",
        "incorrect_answers": ["디자인 계획 수립", "컨셉 구상", "디자인 구체화"],
        "desc": "pre-production : 제작 준비 단계<br>이미지 제작은 Production 단계로 실제 제작 단계에 해당합니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "사용자가 그래픽을 통해 컴퓨터와 정보를 교환하는 작업 환경을 의미하는 것은?",
        "correct_answer": "GUI(Graphic User Interface)",
        "incorrect_answers": ["AVI(Audio Video Interface)", "PUI(Process User Interface)", "MUI(Multi User Interface)"],
        "desc": "GUI(Graphic User Interface)<br>언어적 이해보다 시각적 이해가 더 직관적이며 신속한 경우가 많다.<br> 그래픽을 이용하여 인간과 컴퓨터의 상호 작용이<br> 더 신속하고 원활하게 이루어지도록 하는 것을 말한다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 PNG 파일 포맷의 성명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "압축 기법을 사용하지 않는 포맷으로 높은 이미지의 품질을 그대로 유지할 수 있다.",
        "incorrect_answers": ["GIF와 JPEG의 장점을 합친 포맷으로 무손실 압축을 사용한다.", "8비트의 256컬러나, 24비트의 트루컬러를 선택하여 저장할 수 있어 효율적이다.", "인터레이스 로딩기법과 디더링 옵션, 투명도를 지정할 수 있다."],
        "desc": "압축 기법을 사용하지 않는 포맷으로<br> 높은 이미지의 품질을 그대로 유지할 수 없습니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 웹 그래픽 제작 툴과 가장 거리가 먼 것은?",
        "correct_answer": "오토캐드(Autocad)",
        "incorrect_answers": ["포토샵(Photoshop)", "일러스트레이터(Illustrator)", "페인트샵(Paintshop)"],
        "desc": "오토캐드(Autocad)는 컴퓨터를 이용하여 정교하고 복잡한 설계 도면을<br> 모델링하는 소프트 프로그램입니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 Flash MX에서 쉐이프트위닝을 할 때 도형이 원하지 않는 모양으로 꼬이는 현상이 발생 되는데, 이를 해결할 수 있는 기능은?",
        "correct_answer": "Shape Hint",
        "incorrect_answers": ["Motion Tweening", "Expand Fill", "Break Apart"],
        "desc": "Shape Hint에 대해서 외우세요."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "일반적으로 “해상도가 높다”라는 말의 의미로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "이미지의 용량이 적다.",
        "incorrect_answers": ["이미지가 선명하다.", "이미지 질(Quality)이 좋다.", "일정 단위의 크기에 많은 픽셀을 포함한다."],
        "desc": "이미지의 용량이 많다는 의미입니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "두 개의 서로 다른 이미지나 3차원 모델 사이의 변화하는 과정을 서서히 나타내는 것은?",
        "correct_answer": "모핑",
        "incorrect_answers": ["로토스코핑", "미립자 시스템", "중첩액션"],
        "desc": "모핑(Morphing)은 하나의 형체가 전혀 다른 이미지로 변화하는 기법입니다.<br> 즉 두 개의 서로 다른 이미지나 3차원 모델 사이의 변화하는 과정을 서서히 나타내는 것을 모핑이라 합니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹페이지 제작을 도와주는 위지위그(WYSIWYG)프로그램이 아닌 것은?",
        "correct_answer": "피디에프(PDF; Portable Document Format)",
        "incorrect_answers": ["프론트페이지(Frontpage)", "드림위버(Dreamweaver)", "나모(Namo Web Editor)"],
        "desc": "피디에프(PDF; Portable Document Format)는 미국 어도비사가 포스트스크립트를 기반으로 개발한 소용량의 전자문서 파일형식입니다."
    }, {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹페이지를 작성할 때 배경이미지와 메뉴에 관한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "스타일시트를 이용하여 배경 이미지의 반복 횟수를 증가시킨다.",
        "incorrect_answers": ["배경 이미지가 클 경우 용량 증가로 로딩이 늦어진다.", "메뉴는 메타포를 이용하여 디자인한다.", "배경의 색상을 분화시켜 사용하면 프레임이 사용된 것처럼 보인다."],
        "desc": "웹페이지를 작성할 때 배경 이미지의 반복 횟수를 증가시키지 않습니다."
    }
]